\darkimageframe{media/texts/esop.jpg}

\settitle{\btitle{העורב השחור}{Y Frân Ddu}}
\resetsentences
\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\sentencemark~Yr oedd ar y Frân Ddu eisiau diod, a bu’n chwilio ym mhobman am ddŵr.
		\sentencemark~O’r diwedd gwelodd biser mawr â thipyn bach, bach o ddŵr yn ei waelod.

		\sentencemark~“Wel! Wel!” meddai.
		\sentencemark~“Dyma ddŵr, ond ni allaf ei gael.
		\sentencemark~Mae fy mhig yn rhy fer i fynd i waelod y piser.
		\sentencemark~Pa beth a wnaf?”
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\sentencemark~Ceisiodd dorri’r piser, ond ni allai.
		\sentencemark~Ceisiodd ei daflu er mwyn i’r dŵr redeg allan, ond nid oedd yn ddigon cref.

		\sentencemark~“Rhaid imi eistedd i lawr i feddwl,” meddai’r Frân Ddu.
	\end{cymraeg}
\end{frame}


\begin{frame}{\contitle}
	\begin{cymraeg}
		\sentencemark~Yna gwelodd bentwr mawr o gerrig mân, a daeth gwên fawr dros ei hwyneb.
		\sentencemark~Cododd o’i heistedd ac aeth at y cerrig.
		\sentencemark~Cariodd hwy bob yn un a’u gollwng i’r piser.
		\sentencemark~Ar ôl eu gollwng i gyd yr oedd y dŵr wedi codi’n uchel.
		\sentencemark~Rhoddodd y frân ei phig i mewn unwaith eto; ac yfodd nes gadael y piser heb ddim ond cerrig mân y tu mewn iddo.
	\end{cymraeg}
\end{frame}
